<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<doi_batch xmlns="http://www.crossref.org/schema/4.3.6" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" version="4.3.6" xmlns:jats="http://www.ncbi.nlm.nih.gov/JATS1" xmlns:ai="http://www.crossref.org/AccessIndicators.xsd" xsi:schemaLocation="http://www.crossref.org/schema/4.3.6 http://www.crossref.org/schema/deposit/crossref4.3.6.xsd"><head><doi_batch_id>rctd_1584033973</doi_batch_id><timestamp>1584033973</timestamp><depositor><depositor_name>Janina Coayla Rodríguez</depositor_name><email_address>editorialuniversitaria@ujcm.edu.pe</email_address></depositor><registrant>Universidad José Carlos Mariátegui</registrant></head><body><journal><journal_metadata><full_title>REVISTA CIENCIA Y TECNOLOGÍA - Para el Desarrollo - UJCM</full_title><abbrev_title>rctd</abbrev_title><issn media_type="electronic">2413 -  7057</issn><issn media_type="print">2411 - 8044</issn></journal_metadata><journal_issue><publication_date media_type="online"><month>04</month><day>03</day><year>2017</year></publication_date><journal_volume><volume>2</volume></journal_volume><issue>4</issue><doi_data><doi>10.37260/rctd.v2i4</doi><resource>https://revistas.ujcm.edu.pe/index.php/rctd/issue/view/4</resource></doi_data></journal_issue><journal_article publication_type="full_text" metadata_distribution_opts="any"><titles><title>RESISTENCIA FENOTÍPICA DE 30 ACCESIONES DE TUNA (Opuntia sp.) A LA CERCOSPORIOSIS (Cercospora sp.) HUANTA A 2628 msnm, AYACUCHO</title></titles><contributors><person_name contributor_role="author" sequence="first"><given_name>Gabriela</given_name><surname>Flores P.</surname></person_name><person_name contributor_role="author" sequence="additional"><given_name>German</given_name><surname>De la Cruz L.</surname></person_name><person_name contributor_role="author" sequence="additional"><given_name>Fernando</given_name><surname>Barrantes del A.</surname></person_name></contributors><jats:abstract><jats:p>Objetivo. Determinar la resistencia de 30 accesiones de tuna (Opuntia sp.) a la Cercosporiosis (Cercospora sp), Materiales y métodos. En este estudio se realizó el aislamiento de cladodios con síntomas de la enfermedad. Hongos fitopatógenos Cercospora sp y Didymosphaeria sp. La enfermedad causada por este hongo es conocida en Perú como “Cercosporiosis” de tuna, enfermedad que causa bajos rendimientos de fruta. Se recolectó una muestra  de pencas tunas del Banco de Germoplasma de Pucaqasa del C.E Wayllapampa y se trasladaron a Huanta para inducir la inoculación natural. La investigación se realizó en los meses de noviembre del 2013 a setiembre del 2014. La unidad de muestra consistió en 03 pencas de cada accesión.  La evaluación de los cambios sintomatológicos de la enfermedad se realizó quincenalmente, durante 10 meses, registrándose los cambios morfológicos de las lesiones desde su fase inicial (F1) hasta la fase final de esporulación (F6). Resultados. Tomándose en cuenta únicamente las lesiones que concluyeron con el ciclo y llegaron a la última fase (F6). Para esto, la accesión P5 registró un 30 % de porcentaje de severidad, (susceptible), y la P29 un 17% (susceptible); al contraste con este resultado las accesiones P20, P27 y P28 no han mostrado sintomatología con 0.0 % de severidad (resistente). Las demás accesiones se califican como tolerantes. La caracterización agro-morfológica de 28 caracteres de planta y cladodio, de las 30 accesiones de tuna, formó seis grupos o morfotipos, expresando diferencia genética entre todos.</jats:p></jats:abstract><publication_date media_type="online"><month>04</month><day>03</day><year>2017</year></publication_date><pages><first_page>45</first_page><other_pages>52</other_pages></pages><ai:program name="AccessIndicators"><ai:license_ref>http://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0</ai:license_ref></ai:program><doi_data><doi>10.37260/rctd.v2i4.53</doi><resource>https://revistas.ujcm.edu.pe/index.php/rctd/article/view/53</resource><collection property="crawler-based"><item crawler="iParadigms"><resource>https://revistas.ujcm.edu.pe/index.php/rctd/article/viewFile/53/50</resource></item></collection><collection property="text-mining"><item><resource mime_type="application/pdf">https://revistas.ujcm.edu.pe/index.php/rctd/article/viewFile/53/50</resource></item></collection></doi_data></journal_article></journal><journal><journal_metadata><full_title>REVISTA CIENCIA Y TECNOLOGÍA - Para el Desarrollo - UJCM</full_title><abbrev_title>rctd</abbrev_title><issn media_type="electronic">2413 -  7057</issn><issn media_type="print">2411 - 8044</issn></journal_metadata><journal_issue><publication_date media_type="online"><month>04</month><day>03</day><year>2017</year></publication_date><journal_volume><volume>2</volume></journal_volume><issue>4</issue><doi_data><doi>10.37260/rctd.v2i4</doi><resource>https://revistas.ujcm.edu.pe/index.php/rctd/issue/view/4</resource></doi_data></journal_issue><journal_article publication_type="full_text" metadata_distribution_opts="any"><titles><title>PROGRAMA DE MEJORA DE RECAUDACIÓN DEL IMPUESTO PREDIAL EN LA MUNICIPALIDAD PROVINCIAL DE MARISCAL NIETO. MOQUEGUA 2015 1 Escuela</title></titles><contributors><person_name contributor_role="author" sequence="first"><given_name>Janeth</given_name><surname>Torres Gallegos</surname></person_name><person_name contributor_role="author" sequence="additional"><given_name>Santiago</given_name><surname>Torres Esteves</surname></person_name></contributors><jats:abstract><jats:p>Objetivo. Diseñar un programa de mejora de la recaudación del impuesto predial, según lineamientos técnicos, legales y resultados del diagnóstico en la Municipalidad Provincial Mariscal Nieto de Moquegua. Metodología. Revisión documental y aplicación de encuestas y entrevistas, en cuatro dimensiones: a. Estructura y características del padrón de contribuyentes prediales; b. Recaudación del impuesto predial; c. Percepción de contribuyentes prediales respecto a la gestión del impuesto, y d. Percepción de los trabajadores de la Gerencia de Administración Tributaria. Resultados. El catastro urbano se encuentra desactualizado, en cuanto al número de predios registrados por el INEI, los precios comerciales y propietarios de los predios. La recaudación del impuesto predial es baja. Los tiempos de pagos que se efectúan en periodos regulares van en descenso. La percepción de contribuyentes es insatisfactoria. Erróneas políticas públicas de gestión y el deterioro de la cultura tributaria en la población. La percepción de trabajadores es deficiente respecto a la gestión del impuesto predial. Conclusión. La recaudación del impuesto predial en la municipalidad es baja e injusta por la inadecuada aplicación de políticas públicas. Para la mejora de la recaudación construida sobre los resultados de la investigación y la normatividad vigentes, tipo matricial y comprende: problemática, objetivos estratégicos, actividades, metas anuales y responsables. Además, la evaluación y seguimiento a través de una Comisión conformada por funcionarios de las áreas implicadas en la gestión de este impuesto.</jats:p></jats:abstract><publication_date media_type="online"><month>04</month><day>03</day><year>2017</year></publication_date><pages><first_page>53</first_page><other_pages>59</other_pages></pages><ai:program name="AccessIndicators"><ai:license_ref>http://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0</ai:license_ref></ai:program><doi_data><doi>10.37260/rctd.v2i4.54</doi><resource>https://revistas.ujcm.edu.pe/index.php/rctd/article/view/54</resource><collection property="crawler-based"><item crawler="iParadigms"><resource>https://revistas.ujcm.edu.pe/index.php/rctd/article/viewFile/54/51</resource></item></collection><collection property="text-mining"><item><resource mime_type="application/pdf">https://revistas.ujcm.edu.pe/index.php/rctd/article/viewFile/54/51</resource></item></collection></doi_data></journal_article></journal><journal><journal_metadata><full_title>REVISTA CIENCIA Y TECNOLOGÍA - Para el Desarrollo - UJCM</full_title><abbrev_title>rctd</abbrev_title><issn media_type="electronic">2413 -  7057</issn><issn media_type="print">2411 - 8044</issn></journal_metadata><journal_issue><publication_date media_type="online"><month>04</month><day>03</day><year>2017</year></publication_date><journal_volume><volume>2</volume></journal_volume><issue>4</issue><doi_data><doi>10.37260/rctd.v2i4</doi><resource>https://revistas.ujcm.edu.pe/index.php/rctd/issue/view/4</resource></doi_data></journal_issue><journal_article publication_type="full_text" metadata_distribution_opts="any"><titles><title>USO DE LAS APLICACIONES WEB SANGAKOO Y RETOMATE EN EL APRENDIZAJE DE LAS MATEMÁTICAS EN LA INSTITUCIÓN EDUCATIVA CARLOS FERMÍN FITZCARRALD REGIÓN MADRE DE DIOS – 2016</title></titles><contributors><person_name contributor_role="author" sequence="first"><given_name>Jaime</given_name><surname>Cuse Quispe</surname></person_name><person_name contributor_role="author" sequence="additional"><given_name>Lastenia</given_name><surname>Cutipa Chávez</surname></person_name></contributors><jats:abstract><jats:p>Objetivo. Determinar que las aplicaciones Web Sangakoo y Retómate, como estrategias, logran estimular el aprendizaje de las matemáticas de los estudiantes del 2.° grado sección “F” de la Institución Educativa Carlos Fermín Fitzcarrald –Puerto Maldonado, Tambopata – Región Madre De Dios – 2016. Materiales y métodos. Se trabajó con un diseño preexperimental, con un solo grupo de 37 estudiantes del segundo año de secundaria sección “F” de la institución educativa en estudio, se les aplicó una observación de pre y postest. La primera observación permitió conocer el estado inicial del grupo, y la segunda luego de la aplicación de las aplicaciones web para verificar el efecto logrado. Resultados. a) Los datos de pre y postest corresponden a una distribución normal, dado que el p valor son = 0,132 y 0,600 respectivamente, la correlación es de 0,734, el cual indica excelente confiabilidad; b) En la prueba t Student de muestras relacionadas el nivel de significancia p valor es 0,000; c) El promedio de las evaluaciones del aprendizaje antes de las Aplicaciones Web Sangakoo y Retómate es de 8,59, y después de dichas Aplicaciones se incrementó a 11,51. Conclusiones. Con el uso de las aplicaciones web Sangakoo y Retómate, los estudiantes son capaces de resolver ejercicios de matemáticas propuestos, los cuales permiten mejoras significativa en el nivel de aprendizaje.</jats:p></jats:abstract><publication_date media_type="online"><month>04</month><day>03</day><year>2017</year></publication_date><pages><first_page>60</first_page><other_pages>65</other_pages></pages><ai:program name="AccessIndicators"><ai:license_ref>http://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0</ai:license_ref></ai:program><doi_data><doi>10.37260/rctd.v2i4.55</doi><resource>https://revistas.ujcm.edu.pe/index.php/rctd/article/view/55</resource><collection property="crawler-based"><item crawler="iParadigms"><resource>https://revistas.ujcm.edu.pe/index.php/rctd/article/viewFile/55/52</resource></item></collection><collection property="text-mining"><item><resource mime_type="application/pdf">https://revistas.ujcm.edu.pe/index.php/rctd/article/viewFile/55/52</resource></item></collection></doi_data></journal_article></journal><journal><journal_metadata><full_title>REVISTA CIENCIA Y TECNOLOGÍA - Para el Desarrollo - UJCM</full_title><abbrev_title>rctd</abbrev_title><issn media_type="electronic">2413 -  7057</issn><issn media_type="print">2411 - 8044</issn></journal_metadata><journal_issue><publication_date media_type="online"><month>04</month><day>03</day><year>2017</year></publication_date><journal_volume><volume>2</volume></journal_volume><issue>4</issue><doi_data><doi>10.37260/rctd.v2i4</doi><resource>https://revistas.ujcm.edu.pe/index.php/rctd/issue/view/4</resource></doi_data></journal_issue><journal_article publication_type="full_text" metadata_distribution_opts="any"><titles><title>LA GESTION DE LA INVERSION PUBLICA Y SU RELACIÓN CON EL DESEMPEÑO LABORAL EN LA MUNICIPALIDAD PROVINCIAL DE MARISCAL NIETO, EN EL AÑO 2015</title></titles><contributors><person_name contributor_role="author" sequence="first"><given_name>Humberto Brian</given_name><surname>Tovar Chambilla</surname></person_name></contributors><jats:abstract><jats:p>Objetivo. Analizar la relación que existe entre la Gestión de Inversión Pública y el Desempeño Laboral en la Municipalidad Provincial Mariscal Nieto de Moquegua, en el año 2015. Metodología. Es una investigación básica, de diseño correlacional y corte transversal. Población y muestra, la población estuvo conformada por 65 personas de las áreas comprometidas en la ejecución de proyectos de inversión pública, determinadas en el Cuadro de Asignación de Personal (CAP) de la Municipalidad Provincial Mariscal Nieto, la muestra se consideró a 26 personas que cumplen ciertos criterios de selección. Se utilizó como instrumento un cuestionario válido y confiable para cada variable. Conclusión. Se comprobó estadísticamente que al 1% de error y con un r=0 que existe relación directa y significativa entre la gestión de Proyectos de Inversión Pública y el desempeño laboral, en la Municipalidad Provincial Mariscal Nieto de Moquegua, en el año 2015, con un nivel de significancia del 1%. Existe relación directa y significativa entre las dos variables de estudio, asumiendo una muy buena correlación positiva, con un r=0.89, lo que implica que la eficiencia de la gestión de Proyectos de Inversión Pública mejora, si el desempeño laboral de los trabajadores es el adecuado. Consecuentemente el desempeño laboral es uno de los puntos críticos en el manejo de proyectos y se debe priorizar dentro de las políticas estratégicas municipales.</jats:p></jats:abstract><publication_date media_type="online"><month>04</month><day>03</day><year>2017</year></publication_date><pages><first_page>66</first_page><other_pages>72</other_pages></pages><ai:program name="AccessIndicators"><ai:license_ref>http://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0</ai:license_ref></ai:program><doi_data><doi>10.37260/rctd.v2i4.56</doi><resource>https://revistas.ujcm.edu.pe/index.php/rctd/article/view/56</resource><collection property="crawler-based"><item crawler="iParadigms"><resource>https://revistas.ujcm.edu.pe/index.php/rctd/article/viewFile/56/53</resource></item></collection><collection property="text-mining"><item><resource mime_type="application/pdf">https://revistas.ujcm.edu.pe/index.php/rctd/article/viewFile/56/53</resource></item></collection></doi_data></journal_article></journal><journal><journal_metadata><full_title>REVISTA CIENCIA Y TECNOLOGÍA - Para el Desarrollo - UJCM</full_title><abbrev_title>rctd</abbrev_title><issn media_type="electronic">2413 -  7057</issn><issn media_type="print">2411 - 8044</issn></journal_metadata><journal_issue><publication_date media_type="online"><month>04</month><day>03</day><year>2017</year></publication_date><journal_volume><volume>2</volume></journal_volume><issue>4</issue><doi_data><doi>10.37260/rctd.v2i4</doi><resource>https://revistas.ujcm.edu.pe/index.php/rctd/issue/view/4</resource></doi_data></journal_issue><journal_article publication_type="full_text" metadata_distribution_opts="any"><titles><title>FITORREMEDIACIÓN AL PLOMO ASIMILABLE, UNA BIOTECNOLOGÍA PROMISORIA</title></titles><contributors><person_name contributor_role="author" sequence="first"><given_name>Sheda</given_name><surname>Méndez A.</surname></person_name><person_name contributor_role="author" sequence="additional"><given_name>Felipe</given_name><surname>Amachi F.</surname></person_name><person_name contributor_role="author" sequence="additional"><given_name>Marco</given_name><surname>Vera Z.</surname></person_name><person_name contributor_role="author" sequence="additional"><given_name>Isabel</given_name><surname>Espinosa R.</surname></person_name></contributors><jats:abstract><jats:p>La actividad minera, agrícola y otros, genera metales pesados como el plomo que pueden estar biodisponible ambientalmentey causar daño a los organismos vivos (biota)de los ecosistemas expuestos. El objetivo de la investigación es proponer una alternativa de mitigación al daño ambiental ocasionado por la hiperacumulación de plomo en el ser humano, debida a la actividad antropogénica a través de la fitorremediación del plomo asimilable, usado en países en vías de desarrollo como una tecnología tendiente a descontaminar el medioambiente. La fitorremediación se basa en la utilización de algas, plantas silvestres o introducidas, para la reducción, remoción, degradación o inmovilización de toxinas, descontaminando ecosistemas impactados. Por ello, se hace necesario indagar exhaustivamente más acerca de esta tecnología con el propósito de aplicar en nuestro medio, sus bondades y mitigar los problemas ambientales que vivimos actualmente en Moquegua.</jats:p></jats:abstract><publication_date media_type="online"><month>04</month><day>03</day><year>2017</year></publication_date><pages><first_page>73</first_page><other_pages>77</other_pages></pages><ai:program name="AccessIndicators"><ai:license_ref>http://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0</ai:license_ref></ai:program><doi_data><doi>10.37260/rctd.v2i4.58</doi><resource>https://revistas.ujcm.edu.pe/index.php/rctd/article/view/58</resource><collection property="crawler-based"><item crawler="iParadigms"><resource>https://revistas.ujcm.edu.pe/index.php/rctd/article/viewFile/58/55</resource></item></collection><collection property="text-mining"><item><resource mime_type="application/pdf">https://revistas.ujcm.edu.pe/index.php/rctd/article/viewFile/58/55</resource></item></collection></doi_data></journal_article></journal><journal><journal_metadata><full_title>REVISTA CIENCIA Y TECNOLOGÍA - Para el Desarrollo - UJCM</full_title><abbrev_title>rctd</abbrev_title><issn media_type="electronic">2413 -  7057</issn><issn media_type="print">2411 - 8044</issn></journal_metadata><journal_issue><publication_date media_type="online"><month>04</month><day>03</day><year>2017</year></publication_date><journal_volume><volume>2</volume></journal_volume><issue>4</issue><doi_data><doi>10.37260/rctd.v2i4</doi><resource>https://revistas.ujcm.edu.pe/index.php/rctd/issue/view/4</resource></doi_data></journal_issue><journal_article publication_type="full_text" metadata_distribution_opts="any"><titles><title>ANÁLISIS DE LOS CRITERIOS DE CLASIFICACIÓN DE LA INACTIVIDAD DE LA ADMINISTRACIÓN PÚBLICA</title></titles><contributors><person_name contributor_role="author" sequence="first"><given_name>Juan José</given_name><surname>Romero Anguerry</surname></person_name></contributors><jats:abstract><jats:p>Uno de los grandes retos del derecho administrativo en el Perú, y quizá el más importante, es la reforma del Estado. Uno de sus objetivos es, precisamente, dinamizar el Estado, hacerlo más eficiente y eficaz. La cara contraria de tal objetivo, es la inactividad de la administración pública, la cual genera gran conflictívidad social, ralentiza al mercado y al movimiento económico, produciendo desconfianza en la ciudadanía. Se requiere, en consecuencia, estudiar a profundidad este fenómeno, a fin de plantear soluciones y mecanismos que permitan solucionarla y superarla. Desde la perspectiva jurídica, parte de ese estudio consiste en identificar y clasificar las distintas formas en que esta se presenta. El presente trabajo consiste en un análisis de la clasificación de las formas de inactividad administrativa que ha desarrollado la doctrina.</jats:p></jats:abstract><publication_date media_type="online"><month>04</month><day>03</day><year>2017</year></publication_date><pages><first_page>78</first_page><other_pages>83</other_pages></pages><ai:program name="AccessIndicators"><ai:license_ref>http://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0</ai:license_ref></ai:program><doi_data><doi>10.37260/rctd.v2i4.59</doi><resource>https://revistas.ujcm.edu.pe/index.php/rctd/article/view/59</resource><collection property="crawler-based"><item crawler="iParadigms"><resource>https://revistas.ujcm.edu.pe/index.php/rctd/article/viewFile/59/56</resource></item></collection><collection property="text-mining"><item><resource mime_type="application/pdf">https://revistas.ujcm.edu.pe/index.php/rctd/article/viewFile/59/56</resource></item></collection></doi_data></journal_article></journal><journal><journal_metadata><full_title>REVISTA CIENCIA Y TECNOLOGÍA - Para el Desarrollo - UJCM</full_title><abbrev_title>rctd</abbrev_title><issn media_type="electronic">2413 -  7057</issn><issn media_type="print">2411 - 8044</issn></journal_metadata><journal_issue><publication_date media_type="online"><month>11</month><day>20</day><year>2017</year></publication_date><journal_volume><volume>3</volume></journal_volume><issue>5</issue><doi_data><doi>10.37260/rctd.v3i5</doi><resource>https://revistas.ujcm.edu.pe/index.php/rctd/issue/view/5</resource></doi_data></journal_issue><journal_article publication_type="full_text" metadata_distribution_opts="any"><titles><title>Comité Editorial</title></titles><contributors><person_name contributor_role="author" sequence="first"><given_name>Vicerrectorado</given_name><surname>De Investigación</surname></person_name></contributors><publication_date media_type="online"><month>11</month><day>20</day><year>2017</year></publication_date><pages><first_page>1</first_page></pages><ai:program name="AccessIndicators"><ai:license_ref>http://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0</ai:license_ref></ai:program><doi_data><doi>10.37260/rctd.v3i5.70</doi><resource>https://revistas.ujcm.edu.pe/index.php/rctd/article/view/70</resource><collection property="crawler-based"><item crawler="iParadigms"><resource>https://revistas.ujcm.edu.pe/index.php/rctd/article/viewFile/70/58</resource></item></collection><collection property="text-mining"><item><resource mime_type="application/pdf">https://revistas.ujcm.edu.pe/index.php/rctd/article/viewFile/70/58</resource></item></collection></doi_data></journal_article></journal><journal><journal_metadata><full_title>REVISTA CIENCIA Y TECNOLOGÍA - Para el Desarrollo - UJCM</full_title><abbrev_title>rctd</abbrev_title><issn media_type="electronic">2413 -  7057</issn><issn media_type="print">2411 - 8044</issn></journal_metadata><journal_issue><publication_date media_type="online"><month>11</month><day>20</day><year>2017</year></publication_date><journal_volume><volume>3</volume></journal_volume><issue>5</issue><doi_data><doi>10.37260/rctd.v3i5</doi><resource>https://revistas.ujcm.edu.pe/index.php/rctd/issue/view/5</resource></doi_data></journal_issue><journal_article publication_type="full_text" metadata_distribution_opts="any"><titles><title>I ENCUENTRO DE VICERRECTORES DE INVESTIGACION DE LA REDISUR 2017, ACUERDOS  SIGNIFICATIVOS</title></titles><contributors><person_name contributor_role="author" sequence="first"><given_name>Dora</given_name><surname>Mayta Huiza</surname></person_name></contributors><jats:abstract><jats:p>Este evento  se desarrolló  en la Región Moquegua,  organizado  por dos importantes   universidades  de la Región Moquegua:   Universidad José Carlos  Mariátegui   y Universidad   Nacional  de  Moquegua,   con  el objetivo   de dar  a  conocer  los proyectos  de  investigación   en ejecución,  los laboratorios   y equipamiento    con que  cuentan,  y cómo  articular   las líneas de investigación,  en las universidades  de la macro  región sur del Perú, denominada   Red lnteruniversidades   del Sur del Perú (REDISUR)  que está presidido  por el Dr.  Rohel Sánchez Sánchez,  Rector de la Universidad  San Agustín  de Arequipa  y conforman   15 Universidades,  de los cuales participaron:   la Universidad San Antonio  Abad del Cusco, Universidad  Católica Santa María, Universidad  Nacional Jorge Basadre Grohmann,  Universidad  privada de Tacna, Universidad  Andina  Néstor Cáceres Velásquez, Universidad  Nacional  de Julia ca, Universidad  Nacional San Agustín,  Universidad José Carlos Mariátegui,   Universidad   Nacional  de Moquegua,   Universidad  Andina  del Cusco, Universidad   Nacional  del Altiplano.   Se inició  con una importante   conferencia  magistral  del Dr. Percy Mayta  Tristan, experto  editor  de revistas científicas,  quien  ilustró  sobre la importancia   de divulgar  los trabajos  de  investigación   en artículos  científicos   en  revistas  indizadas  como  Scopus,  Medline,   Web of Science, SciELO, puesto  son los parámetros   que  se consideran  para ser calificados,  como  docente   investigador   y que  califica  en el Rankin de producción   científica  a  las Universidades.   En  este camino  estamos  las Universidades  de la REDISUR  y juntos   podemos lograrlo  con mayor facilidad,  si tenemos  colaboración   mutua  y especializamos  nuestras revistas por áreas del conocimiento   o líneas de investigación.  Así mismo,  entre  los informes  sobre  las líneas investigación  más importantes   son los proyectos:  Desarrollo  energético de la Región Sur, Agricultura   y ganadería  en zonas alto  andinas,  Nano tecnología,  Innovación  y emprendimiento,    Calidad educativa  y tecnología  de enseñanza,  Desarrollo  de servicios e impacto  turístico,  Producción  agrícola de exportación,   Evaluación de peligro,  riesgo y vulnerabilidad   sísmica, desarrollo  tecnológico   para el uso racional  del agua. A   manera  de conclusión,  se llegaron  a  los siguientes  los siguientes  acuerdos  a) Apoyo  Mutuo   en  la evaluación   de  los proyectos de  investigación   para  financiamiento     por  docentes   investigadores   pares  de  la  REDISUR, lo  que  facilitará   el trabajo   emprendido por  las Universidades,   b)   Intercambio   de docentes  investigadores   integrantes   de la REDISUR  en los proyectos  de investigación   de interés  de investigadores   pares, previa  aprobación   de reglamento   respectivo,  c) Para implementar    estos acuerdos  los vicerrectores de  investigación   se comprometen    a  entregar   información   del directorio   de investigadores,   proyectos   de investigación   que  vienen ejecutando,   laboratorio   y equipamiento,    con  los cuales se trabajará   una base de datos  para facilitar  a  los investigadores   para que planteen   proyectos  de investigación  o se inserten  en trabajos  de investigación   de su interés,  y d) Realizar la próxima  reunión  el 05 de octubre  en la Universidad  San Antonio   Abad  del Cusco donde  se concretará  y aprobará   los reglamentos   de  Movilidad   docente investigador  y procedimientos   para gestionar  el apoyo  mutuo  para evaluación  de proyectos  de investigación  para financiamiento,    así como  entrega  de la  base de datos  consolidados   mencionados   anteriormente.    Consideramos   que estos acuerdos  al implementarse, fortalecerán   el desarrollo  de la investigación  universitaria  de la macro  región sur del Perú.</jats:p></jats:abstract><publication_date media_type="online"><month>11</month><day>20</day><year>2017</year></publication_date><pages><first_page>5</first_page></pages><ai:program name="AccessIndicators"><ai:license_ref>http://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0</ai:license_ref></ai:program><doi_data><doi>10.37260/rctd.v3i5.71</doi><resource>https://revistas.ujcm.edu.pe/index.php/rctd/article/view/71</resource><collection property="crawler-based"><item crawler="iParadigms"><resource>https://revistas.ujcm.edu.pe/index.php/rctd/article/viewFile/71/59</resource></item></collection><collection property="text-mining"><item><resource mime_type="application/pdf">https://revistas.ujcm.edu.pe/index.php/rctd/article/viewFile/71/59</resource></item></collection></doi_data></journal_article></journal><journal><journal_metadata><full_title>REVISTA CIENCIA Y TECNOLOGÍA - Para el Desarrollo - UJCM</full_title><abbrev_title>rctd</abbrev_title><issn media_type="electronic">2413 -  7057</issn><issn media_type="print">2411 - 8044</issn></journal_metadata><journal_issue><publication_date media_type="online"><month>11</month><day>20</day><year>2017</year></publication_date><journal_volume><volume>3</volume></journal_volume><issue>5</issue><doi_data><doi>10.37260/rctd.v3i5</doi><resource>https://revistas.ujcm.edu.pe/index.php/rctd/issue/view/5</resource></doi_data></journal_issue><journal_article publication_type="full_text" metadata_distribution_opts="any"><titles><title>EFECTO DE DOS SOLUCIONES LIMPIADORAS DE PRÓTESIS TOTALES EN EL CONTROL DE PLACA BACTERIANA</title></titles><contributors><person_name contributor_role="author" sequence="first"><given_name>Antuanett Mercedes</given_name><surname>Cornejo Lecaros</surname></person_name><person_name contributor_role="author" sequence="additional"><given_name>César Fernando</given_name><surname>Juárez Vizcarra</surname></person_name></contributors><jats:abstract><jats:p>Objetivo: comparar el efecto de dos soluciones limpiadores de prótesis total: hipoclorito de sodio al 0,5% y peróxido alcalino (corega tabs),determinando cuál es más efectivo en la eliminación de Cándida albicans por medio del conteo de unidades formadoras de colonia (UFC).Materiales y métodos: veinte pacientes portadores de prótesis total superior fueron orientados a usar por 21 días las soluciones de hipocloritode sodio al 0,5% (10 pacientes) y Corega tabs (10 pacientes), periodo en el cual deberían colocar diariamente su prótesis total superior en lasolución por 8 h. Las evaluaciones se realizaron antes del uso de las soluciones limpiadoras y luego cada 7 días hasta completar los 21 días.Para la colecta de la placa bacteriana, cada prótesis total superior fue coloreada con una solución de rojo neutro al 1% para evidenciar la placabacteriana; la superficie interna de la prótesis dental fue cepillada con cepillo dental y solución salina, por 2 min. Posteriormente, la muestrafue llevada al laboratorio de microbiología, después de la incubación de a 37 ºC durante 48 h, se procedió al conteo del número de coloniascaracterísticas, dando un número de unidades formadoras de colonias por mililitro. Resultados: se encontró que el hipoclorito de sodio al0,5% es más efectivo en la eliminación de Cándida albicans a los siete días de su uso (p: 0,044); Conclusiones: ambas soluciones limpiadorasinhibieron el crecimiento de Cándida albicans, luego de ser utilizado por 21 días, siendo los resultados significativos al comparar sus medidasrepetidas, tanto para el hipoclorito de sodio como para el Corega</jats:p></jats:abstract><publication_date media_type="online"><month>11</month><day>20</day><year>2017</year></publication_date><pages><first_page>6</first_page><other_pages>14</other_pages></pages><ai:program name="AccessIndicators"><ai:license_ref>http://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0</ai:license_ref></ai:program><doi_data><doi>10.37260/rctd.v3i5.73</doi><resource>https://revistas.ujcm.edu.pe/index.php/rctd/article/view/73</resource><collection property="crawler-based"><item crawler="iParadigms"><resource>https://revistas.ujcm.edu.pe/index.php/rctd/article/viewFile/73/60</resource></item></collection><collection property="text-mining"><item><resource mime_type="application/pdf">https://revistas.ujcm.edu.pe/index.php/rctd/article/viewFile/73/60</resource></item></collection></doi_data></journal_article></journal><journal><journal_metadata><full_title>REVISTA CIENCIA Y TECNOLOGÍA - Para el Desarrollo - UJCM</full_title><abbrev_title>rctd</abbrev_title><issn media_type="electronic">2413 -  7057</issn><issn media_type="print">2411 - 8044</issn></journal_metadata><journal_issue><publication_date media_type="online"><month>11</month><day>20</day><year>2017</year></publication_date><journal_volume><volume>3</volume></journal_volume><issue>5</issue><doi_data><doi>10.37260/rctd.v3i5</doi><resource>https://revistas.ujcm.edu.pe/index.php/rctd/issue/view/5</resource></doi_data></journal_issue><journal_article publication_type="full_text" metadata_distribution_opts="any"><titles><title>DIFERENCIAS DE LA MICROFILTRACIÓN MARGINAL IN VITRO DE ADHESIVOS DE QUINTA GENERACIÓN  Y UNIVERSAL EN RESTAURACIONES CLASE I CON RESINA DE NANORELLENO, MOQUEGUA-2016</title></titles><contributors><person_name contributor_role="author" sequence="first"><given_name>Mabell Dayanni</given_name><surname>Cuayla Ventura</surname></person_name><person_name contributor_role="author" sequence="additional"><given_name>César Fernando</given_name><surname>Juárez Vizcarra</surname></person_name></contributors><jats:abstract><jats:p>Objetivos. Determinar las diferencias en la microfiltración marginal en cavidades clase I restauradas con resina de nanorrelleno, utilizandoadhesivos de quinta generación y el universal, Moquegua 2016. Materiales y métodos. Se trabajó con 32 premolares, a los cuales se leshizo preparaciones cavitarias clase I estandarizadas en 4 mm de largo, 3 mm de ancho y 3 mm de profundidad; se formaron dos gruposexperimentales de 16 piezas cada uno. Se obturó el grupo A con adhesivo de quinta generación y el grupo B con el adhesivo universal. Seutilizó la técnica de grabado ácido para ambos adhesivos, después se restauró con resina de nanorrelleno con la técnica incremental, fueronexpuestos a termociclado en una solución de azul de metileno al 2% durante 200 ciclos. Posteriormente, se realizó la medición y evaluaciónde grados de microfiltración utilizando el estereomicroscopio a 20X y 40X. Resultados. Los datos demuestran la aparición de microfiltraciónpara ambos sistemas adhesivos, siendo menor para el adhesivo universal, comparada con el adhesivo de quinta generación. La microfiltraciónmarginal en el adhesivo de quinta generación presentó una media 1,405 mm ± 2,154, y para el adhesivo universal alcanzó 0,336 mm ± 1,327. Seencontró diferencias significativas de microfiltración entre ambos adhesivos mediante la prueba U de Mann-Whitney con un valor de p=0,002.En conclusión, el adhesivo de quinta generación presentó microfiltración en 62,50% y el adhesivo universal en 12,50%. Palabras clave: Microfiltración marginal; Técnicas de adhesión; Adhesivos Adper Single bond 2; Single bond universal; Adhesivo de Sta generación.</jats:p></jats:abstract><publication_date media_type="online"><month>11</month><day>20</day><year>2017</year></publication_date><pages><first_page>24</first_page><other_pages>34</other_pages></pages><ai:program name="AccessIndicators"><ai:license_ref>http://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0</ai:license_ref></ai:program><doi_data><doi>10.37260/rctd.v3i5.75</doi><resource>https://revistas.ujcm.edu.pe/index.php/rctd/article/view/75</resource><collection property="crawler-based"><item crawler="iParadigms"><resource>https://revistas.ujcm.edu.pe/index.php/rctd/article/viewFile/75/61</resource></item></collection><collection property="text-mining"><item><resource mime_type="application/pdf">https://revistas.ujcm.edu.pe/index.php/rctd/article/viewFile/75/61</resource></item></collection></doi_data></journal_article></journal></body></doi_batch>
